\chapter{環境再構成モデルを用いたデータベース構築手法の開発}\label{chapter3}
\section{既存のリローカリゼーション手法とその問題点}%2章で述べているので最悪省略可能
\begin{comment}
\begin{itemize}
	\item 既存手法の概要に触れる%ページが足りなければ付録へ
	\item 既存手法の問題点に触れる（こちらに重きを置く）
\end{itemize}
\end{comment}
本節では既存のキーフレームベースのリローカリゼーション手法として
Randomized Fern\cite{RandomizedFern2}の概要とその問題点について述べる。
Randomized Fernではデータベースに保存するキーフレームとして、
事前に撮影されトラッキングに成功したカメラ画像を符号化したもの
とそのときのカメラ姿勢を組にしたものを用いる。
この撮影にはColor画像と、
Color画像の画素ごとの被撮影対象までの距離を格納したDepth画像を
同時に撮影できるRGB-Dカメラを用いる。
Randomized Fernではカメラ画像からランダムに複数の点を選択してfernとし、
キーフレームの各fernのColor画像のRGB値とDepth画像の深度値
（以下、両値を合わせてRGBD値と呼ぶ）をあらかじめ設定した閾値により
二値化して符号化する。
ロスト発生時には現時点のカメラから得られる
Color画像とDepth画像を入力画像とし、
キーフレームと同じ符号化を行った後、
データベース内の各キーフレームの符号と比較し、
Blockwise Hamming Distance（以下、Block HD）を求める。
そして、入力画像と類似するキーフレームとしてBlock HDが小さいキーフレームを探索し、
そのキーフレームと組になっているカメラ姿勢を現在のカメラ姿勢に近い姿勢であるとして利用する。
Randomized Fernの詳細は付録\ref{fern_app}に示す。

Randomized Fernでは、
事前に撮影したカメラ画像とそのときの姿勢の組を
リローカリゼーション時のキーフレームとして用いるため、
リローカリゼーションを実行する際のカメラ姿勢が事前に撮影された姿勢と大きく異なる場合、
正確なカメラ姿勢を推定できないという問題がある。

\section{環境再構成モデルを用いたリローカリゼーションの処理の流れ}\label{flow_sec}
Randomized Fernでは
事前に撮影したカメラ姿勢の周辺でしかカメラ姿勢を正しく推定できない問題があるが、
環境再構成モデルを用いることでこの問題を緩和できる可能性がある。
環境再構成モデルとは、
環境を撮影して得られたカメラ画像から再構成した環境の3Dモデルである。
環境再構成モデルを用いて様々なカメラ姿勢で
環境を撮影したときに得られるカメラ画像を模擬的に生成（レンダリング）し、
得られた画像を符号化した結果とそのときのカメラ姿勢の組を格納したデータベースを利用することで、
事前の撮影には含まれていないカメラ姿勢の推定もできるようになることが期待される。

図\ref{flow}に本研究で適用する環境再構成モデルを用いたリローカリゼーション手法の流れを示す。
環境再構成モデルを用いたリローカリゼーションは、
環境再構成モデルの作成、キーフレームデータベースの構築、
Randomized Fernを用いた類似画像検索の3つのステップで構成される。
以下でそれぞれの詳細を述べる。

\subsection{環境再構成モデルの作成}\label{hole}
\begin{comment}
\begin{itemize}
	\item 深度カメラで環境を撮影し、RGB,Depth画像からInfiniTAM（一般名称は要調査）によって図\ref{infinitam}のような環境再構成モデルを構成
	\item 近すぎる部分や遠すぎる部分、陰に隠れた部分や映らなかった部分はモデルには含まれず、モデルには図\ref{back}のような欠落部分が発生
\end{itemize}
\end{comment}
%どのように撮影する必要があるのか？
%モデルの生成に失敗することはないのか？
%全ての場合で十分な精度・粒度でモデルが作れるのか？
まず環境をRGB-Dカメラを用いて撮影し、
図\ref{infinitam}に示すように得られたColor画像とDepth画像から
環境再構成モデルを作成する。
環境再構成モデルの作成には
撮影時のカメラ姿勢が分かっている複数のカメラ画像が必要であるため、
撮影の際は後の処理を容易にするために、ゆっくりとカメラを移動させることや
カメラ姿勢の変化が推定しやすいように撮影対象を意識して撮影することが
必要である。
本研究では色情報を含む広域な環境再構成モデルを作成できる
InfiniTAM\cite{InfiniTAMcolor}を利用して環境再構成モデルを作成する。
利用を想定するRGB-Dカメラでは
カメラから近い箇所や遠い箇所は、
Depthカメラによる深度測定の精度が十分でない場合があるため、
それらの計測結果はあらかじめ排除する。
そのため、作成された環境再構成モデルには含まれない。
また、本研究の適用対象である原子力発電プラント内は
物体や配管の多い複雑な環境であるため、
撮影が難しい領域や手前の物体に隠れて撮影できない領域が発生しやすい。
したがって、作成されたモデルには欠落が発生し、
図\ref{infinitam}に示すような穴（背景の青色の部分）のある
モデルが作成される場合が多い。
そのため、後述するキーフレームデータベースの作成のための処理や、
類似画像検索のための処理は、
環境再構成モデルに欠落部分があることを考慮して実行する必要がある。

\subsection{キーフレームデータベースの構築}\label{}
\begin{comment}
\begin{itemize}
	\item 実際のARコンテンツで撮影されるカメラ姿勢を想定してRGB画像とDepth画像を撮影（レンダリング）しキーフレームデータベース（以下キーフレームDB）を構築する
\end{itemize}
\end{comment}
実際にARコンテンツを利用する際にリローカリゼーションが必要となる領域を事前に設定し、
その領域内で撮影されるColor画像とDepth画像を
環境再構成モデルを用いたレンダリングにより模擬的に生成する。
このレンダリングによる模擬画像の生成をサンプリングと呼ぶ。
\ref{hole}項で述べたように、環境再構成モデルには欠落部分があるため、
サンプリングされたColor画像やDepth画像には図\ref{back}の赤色部分に示される
ような環境が写っていない領域が発生する。
このような領域は、
後述する類似画像検索の処理の際に、処理対象から除外する必要がある。
以下、このような領域を無効領域と呼ぶ。

以下、無効領域を考慮したGaussian Blurについて述べる。
サンプリングされたColor画像とDepth画像を符号化するために、
サイズを縮小して画像全体を簡略化し、%TODO なぜ縮小？
ぼかし処理としてGaussian Blurを適用する。
しかし、図\ref{gauss}(a)に示すように
サンプリングされたカメラ画像には無効領域が含まれるため、
画像全体にGaussian Blurを適用するとColor画像では
図\ref{gauss}(b)に示すように環境再構成モデルと無効領域の境界の近傍で、実際のカメラで得られる画像と大きく異なる結果が得られる。
また、Depth画像の画像全体にGaussian Blurを適用した場合も同様の問題が発生する。
そこで、無効領域を除外してGaussian Blurを適用する。
図\ref{gauss}(c)に、無効領域を除外してGaussian Blurを適用した結果の例を示す。

Gaussian Blurを適用したColor画像とDepth画像を
Randomized Fernを用いて符号化し、得られた符号と
そのときのカメラ姿勢の変換行列$[R|t]$
（$R$は回転行列、$t$は並進移動ベクトル）を
1組のデータとしてキーフレームデータベース（以下、キーフレームDB）に格納する。
設定した領域内で様々なカメラの位置・方向を指定してサンプリングを繰り返し、
キーフレームDBを構築する。
また、後述するように
提案するキーフレームDB構築手法によっては、データを格納する前に、
得られた符号とすでにキーフレームDB内に存在する符号のBlock HDを計算し、
サンプリングしたデータをキーフレームDBに格納するかを決定する。

以下ではRandomized Fernを用いた符号化とBlock HDの計算について述べる。
レンダリングで生成された画像に含まれる無効領域のRGB値やDepth値は、
実画像の同じ座標のRGB値やDepth値と異なる値となるため、
後の類似画像検索の際には比較対象から除外する必要がある。
そこで、符号化の際、図\ref{backfern}に示すようにfernのRGBD値を
それぞれ二値化した結果を示すビットに加えて、その点が有効であるか無効であるかを示すビットを用意しておく。
Block HDを計算する際には図\ref{blockhd}に示すように、
両方の画像の点で有効なfernのみを用いてBlock HDを求める。
すなわち、無効領域を考慮したBlock HDは式\ref{backcutblockhd}で定義される。
\begin{equation}\label{backcutblockhd}
{\rm Block HD}(C_I, C_j) = \left\{ \begin{array}{ll}
\dfrac{m - m_{\rm invalid} - q_{Ij}}{m - m_{\rm invalid}} & (m_{\rm invalid} \neq m) \\
1 & (m_{\rm invalid} = m) 
\end{array}\right.
\end{equation}
ここで$C_I$は入力画像を符号化したコード、
$C_j$はキーフレームDB内の$j$番目の画像を符号化したコード、
$m$はfernの総数、
$m_{\rm invalid}$は少なくとも一方が無効領域のfernの数、
$q_{Ij}$は両方の画像の点で有効かつ等しいコードをもつfernの数である。

%なお、撮影の間隔を小さくしすぎるとデータベース量が膨大になってしまうため、間隔は適度に設定しておく必要がある。%厳密に話す？
%また、最終的なカメラ姿勢推定には現在のカメラ画像とデータベースから選ばれた画像との誤差を最小化する最適化問題を解くため、カメラ姿勢が遠くても最適化問題を解くことによってカメラ姿勢の復帰が容易に可能な領域では撮影の間隔を大きくしても問題はない。
%本研究では最終的なカメラ姿勢推定にICP(Iterative closest point)を用いるため、直前に撮影したDepth画像の深度値の標準偏差を求め、標準偏差が小さいときは撮影間隔を小さく、標準偏差が大きいときでは撮影間隔を大きくした。
%%それらの画像はRandomized Fernによって符号化し、既成のデータベースと比較する。既成のデータベースとのBlock HDが指定した閾値より大きければデータベースに加える。また、画像のカメラ位置と角度もデータベースに加えておく。

\subsection{類似画像検索}\label{search}
\begin{comment}
\begin{itemize}
	\item キーフレームDBのRGB画像とDepth画像はRandomized Fernによって符号化しておく
	\item ロスト発生時に撮影されたRGB画像とDepth画像を符号化し最近傍探索を行う
	\item 最近傍データのカメラ姿勢を現在のカメラ姿勢とする
\end{itemize}
\end{comment}
類似画像を検索する際には、
現在のColor画像とDepth画像をキーフレームDBを作成した場合と同様に、
Randomized Fernを用いて符号化し、
キーフレームDB内に格納された各キーフレームの符号とのBlock HDを求める。
その後、Block HDが最も小さい画像と組になっているカメラ姿勢を
現在のカメラ姿勢として推定する。

%\subsubsection{Gaussian Blur}
\begin{comment}
\begin{itemize}
	\item Randomized Fernでは符号化の際GaussianBlurを用いることを説明
	\item \ref{hole}項で述べた通り、環境再構成モデルには欠落があるので単純なGaussianBlurは使えない
	\item そこで、無効領域を無視したGaussianBlurを用いることを説明
	%画像欲しい
\end{itemize}
\end{comment}

%\subsubsection{Block HDの計算}
\begin{comment}
\begin{itemize}
	\item \ref{hole}項で述べた通り、環境再構成モデルには欠落があるので欠落部分にあたる点のRGBD値は無効
	\item そこで符号化の際はFernの有効性を示すビットを設ける
	\item 2つのカメラ画像を比較するときは互いに有効なFernのみで比較を行いBlock HDを計算する
\end{itemize}
\end{comment}

%\subsection{Iterative Closest Pointを用いたカメラ姿勢の補正}%これ4章で話すべき内容では？
リローカリゼーションの流れには含まれないが、
本研究では類似画像検索でカメラ姿勢を推定した後、
現在のDepth画像とBlock HDが最も小さいキーフレームのDepth画像
それぞれから得られる三次元点群を
Iterative Closest Point(ICP)を用いてマッチングして
カメラ姿勢の差を求めることで、カメラ姿勢を補正する。
補正されたカメラ姿勢と実際の現在のカメラ姿勢の
誤差が一定の閾値以下であれば、リローカリゼーションによって
トラッキングの復帰に成功したとみなす。

\section{キーフレームデータベース構築手法の提案}\label{propose}
\begin{comment}
\begin{itemize}
	\item キーフレームデータベース量が膨大すぎるとリローカリゼーションに時間がかかるため、キーフレームデータベースは量が小さくかつ復帰率の高いものが望ましい
	\item キーフレームデータベース構築手法として、以下を挙げる
\end{itemize}
\end{comment}
キーフレームDBに格納されたキーフレームのカメラ姿勢の分布やキーフレームの数は
リローカリゼーションの成功率と所要時間に影響する重要な要素である
（本研究では、成功率はリローカリゼーションで推定されたカメラ姿勢が一定の
移動誤差・回転誤差に収まる割合を、
所要時間はリローカリゼーションの処理に要する時間を指す）。
データベースに格納されたキーフレームの数が多い場合、
リローカリゼーションの成功率は高くなるが、処理に要する時間が長くなる。
一方、キーフレームの数が少ない場合、
リローカリゼーションの処理に要する時間は短くなるが、成功率が低くなる。
本研究で適用を想定するプラントは非常に広く、
その全ての領域でリローカリゼーションを成功させるために必要なキーフレームを
単に等間隔なサンプリングで生成する場合、
膨大な数のキーフレームを生成することになり、
リローカリゼーションの所要時間が長くなる。
ARを用いた作業支援システムを実用化するためには、
高速なリローカリゼーション手法が必要である。
本研究では、キーフレーム数を減らしながらも、
リローカリゼーションの成功率を維持できるキーフレームのサンプリング方法の実現を目指す。
以下、本研究で検討するキーフレームのサンプリング手法について述べる。
\subsection{等間隔サンプリング法}\label{interval_subsec}
%事実から期待される事象→手法の説明とやるとハイレベルな文章になる
%高度なのでやらなくてよい
\begin{comment}
\begin{itemize}
	\item その手法は何をするの？
	\item なんで良さそうなの？
	\item 枚数を増やすには？
\end{itemize}
\end{comment}
リローカリゼーションの実行が必要となる領域（撮影範囲）の全体を
図\ref{interval}に示すように十分狭い間隔で等間隔にサンプリングした場合、
撮影範囲全体を抜け落ちなくサンプリングでき、
撮影範囲全体でリローカリゼーションを実行可能になると期待される。
本研究では、このように撮影範囲内を等間隔でサンプリングする手法を
等間隔サンプリング法と呼ぶ。
本手法では予め設定された撮影範囲内で、
位置と方向の両方を
予め設定された間隔で変化させた場合に撮影される映像をレンダリングする。
このとき、撮影された画像は全てキーフレームDBに収録する。
そのため、互いに類似した画像をキーフレームDBに追加してしまう場合があるが、
安定して領域全体をカバーしたDBが作成できる。
実際にはキーフレームDB構築時にキーフレームをRandomized Fernで符号化し、
得られた符号とすでにキーフレームDB内に存在するキーフレームの符号を比較することにより
類似した画像をキーフレームDBに格納せずに破棄することはできるが、
本研究では撮影範囲全体をカバーすることを優先した場合の
リローカリゼーションの成功率や所要時間を評価するために、
画像の破棄は行わなかった。%弱体化が恣意的すぎる！
本手法では、撮影の間隔を調整することによりキーフレーム数を調整できるが、
適切な間隔は環境によって異なり、
適切な間隔を手作業で設定するには多くの経験が必要である。

\subsection{全域ランダムサンプリング法}\label{random_subsec}
%キーフレームDBを構築する際、すでにデータベース内に存在するキーフレームの画像と
%類似する画像は除去してキーフレームDBを構築することにより、
%キーフレーム数を減らしながらも高い復帰率を維持できる可能性がある。
%TODO ランダムであることの意味は？
等間隔サンプリング法では、
同じ位置から角度を変えてサンプリングを行うため、
リローカリゼーションによってカメラ姿勢を推定できる位置は少なくなる。
カメラ姿勢を撮影範囲内全域からランダムに設定することで、
リローカリゼーションによってカメラ姿勢を推定できる位置が
等間隔サンプリング法を用いた同じキーフレーム数のキーフレームDBよりも
多くなることが期待される。

本手法では、
図\ref{random}に示すようにカメラ位置と方向を撮影範囲内全域で
ランダムに設定してレンダリングを実行し、
Randomized Fernで符号化した結果得られた符号と
すでにキーフレームDBに格納されたキーフレームの符号との間のBlock HDを計算する。
Block HDの最小値が予め設定した閾値を上回っている場合のみ、
レンダリングしたカメラ画像をキーフレームDBに追加する。
キーフレーム数があらかじめ指定した数に達した時点で、サンプリングを終了する。
本研究ではこのサンプリング手法を全域ランダムサンプリング法と呼ぶ。

本手法は、%データベース内には互いに類似した画像が含まれなくなるため、
%リローカリゼーションを実行する際の所要時間が短くなると期待される。また、
見た目の変化が大きい領域のキーフレームは多く、
見た目の変化の小さい領域のキーフレームは少なくサンプリングすることになり、
等間隔サンプリング法で同じ枚数のキーフレームを格納した場合と比較すると、
リローカリゼーションの成功率が高くなることが期待される。
一方、撮影するカメラ姿勢はランダムに決定されるため、
等間隔サンプリング法のように撮影範囲全体をカバーする保証はない。
また、撮影された画像を破棄することがあるため、
等間隔サンプリング法と同じ枚数のキーフレームを格納したキーフレームDBを作成する場合と比較すると、
処理に要する時間が長くなると予想される。

\subsection{ランダムウォークサンプリング法}
あるカメラ姿勢でのレンダリングにより得られた画像
と類似する画像がデータベース内に存在しなかった場合、
その周辺のカメラ姿勢で得られる画像も
データベース内に類似する画像が存在しない可能性が高い。
したがって、データベース内に類似する画像が存在しない画像が得られた
カメラ姿勢の周辺を、ある程度互いに離れた間隔でサンプリングすることにより、
効率的に互いに類似しない画像をデータベースに格納できる可能性がある。
そこで、データベース内に既に格納されたキーフレームと類似しない画像を
生成できたカメラ姿勢の周辺を重点的にサンプリングする手法として、ランダムウォークサンプリング法を提案する。

本手法では、図\ref{randomwalk}に示すように
あるカメラ姿勢において得られた画像と類似した画像が
キーフレームDB内に存在しなかった場合、
その姿勢から一定の範囲内でランダムに移動させた姿勢で次の画像を取得する。
そこで取得した画像に類似した画像がキーフレームDB内にすでに存在する場合は、
サンプリングした画像をキーフレームDBに格納せず、
撮影領域全体でランダムに姿勢を決定し、次の画像を取得する。
類似した画像がキーフレームDB内に存在しない場合は
さらに移動範囲を小さくし、その姿勢からランダムに移動させた姿勢で
次の画像を取得することを繰り返す。
キーフレーム数があらかじめ指定した数に達した時点でサンプリングを終了する。
なお、最初のカメラ姿勢は撮影領域全体でランダムに決定する。
画像同士が類似しているかは、
\ref{random_subsec}項で述べた全域ランダムサンプリング法と同様、
Randomized Fernにより符号化した結果のBlock HDを用いて判断する。

本手法では、撮影した画像を
すでに構築されているキーフレームDBの画像と比較し
データベースに格納するかを決定するため、
全域ランダムサンプリング法と同様、互いに類似する画像が少なくなり、
同数のキーフレームをDBに格納した場合を比較すると、
等間隔サンプリング法よりもリローカリゼーションの成功率が高くなることが期待される。
また、カメラ位置を移動させてサンプリングを行うため、
全域ランダムサンプリング法よりも的確に領域の見た目の変化の大きさに応じた
サンプリングをすることが可能となり、さらに高い成功率が期待される。
一方、キーフレーム数が少ない場合は撮影した範囲が局所的になるため、カバーする範囲は必然的に小さくなる。
また、移動範囲が非常に小さい場合、すでにキーフレームDBに格納されている画像と
類似した画像をサンプリングすることが多くなるため、
サンプリングした画像が破棄される回数が多くなり、
キーフレームDBの構築時間は全域ランダムサンプリング法よりもさらに長くなると予想される。

\subsection{深度値標準偏差サンプリング法}
図\ref{reloc}に示したマーカレスのトラッキング技術では、
リローカリゼーションの後、
キーフレームのDepth画像と現在のDepth画像それぞれ
から得られる三次元的な点群の形状をマッチングする
Iterative Closest Point(ICP)を用いて
推定されたカメラ姿勢を補正することが多い。%TODO 書き換えと推敲
%推定されたカメラ姿勢を初期値として、各手法で定められた誤差の最小化問題を解く
%ことによってトラッキングに復帰する。
ICPを用いる場合、
推定されたカメラ姿勢で撮影された画像の形状が複雑であれば、
カメラ姿勢の誤差が比較的大きい場合でも、
正しくカメラ姿勢を補正することが可能である。
環境の形状が複雑な場合、
Depth画像の標準偏差は大きくなると予測されるため、%逆は真ではなさそう
標準偏差が大きいキーフレームは
その1枚で広範囲のリローカリゼーションを可能にすると考えられる。
そこで、図\ref{dispersion}に示すように撮影したDepth画像から
深度値の標準偏差を計算し、
その値に応じて次のサンプリングを実行するカメラ姿勢を決定する
深度値標準偏差サンプリング法を提案する。
深度値の標準偏差が大きい場合、撮影された物体の形状が複雑であり、
リローカリゼーションにより推定されたカメラ姿勢の誤差が比較的大きい場合でも、
後の補正処理により正しいカメラ姿勢を求めることが可能であると判断できる。
そこでDepth画像の深度値の標準偏差が大きい場所では
次のサンプリング位置までの移動量を大きく、
逆に標準偏差が小さい場所では移動量を小さく設定する。
まず、基準となる位置および角度の移動間隔を設定する。
基準となる移動間隔を以下、移動単位と呼び、
位置の移動単位を$\varDelta x$、角度の移動単位を$\varDelta \theta$で表す。
等間隔サンプリング法と同様に撮影範囲の始点から終点まで順次カメラを移動させるが、
カメラ移動の際、
最後に撮影したDepth画像から有効領域の深度値の標準偏差$\sigma$を計算し、位置の移動であれば$\sigma \varDelta x$、角度の移動であれば$\sigma \varDelta\theta$だけ終点の方向へカメラを移動させる。

この結果、
リローカリゼーションの結果に大きな誤差が含まれていても
正しい結果を求めることができる領域でのサンプリング回数が少なくなり、
キーフレームDB全体としてのキーフレーム数を少なく抑えながらも
高い復帰率を維持することができると期待される。
また、移動単位の大きさを調整することでキーフレーム数を調整できる。

なお、現時点では、Depth画像で得られる値を用いて直接標準偏差を求めている為、
平面を斜めから見たときなどは、形状が単純であるにもかかわらず
標準偏差が大きくなる場合も考えられる。
したがって、厳密には、一旦Depth画像から環境の形状を表す3次元点群を求め、
その点群に対して平面フィッティングをしたときの結果と各点の二乗誤差などで形状の複雑さを評価することが望ましい。
しかし、そのような処理は計算量が非常に大きいため、
本研究では環境再構成モデルを内包する直方体の側面に対して、
ほぼ垂直な位置から撮影する場合のみを対象とすることにより、この影響を排除した。
今後、点群と平面の高速フィッティング手法と組み合わせて用いるなど、改良が必要である。

\begin{figure}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=15cm]{fig/flow.eps}
		\caption{環境再構成モデルを用いたリローカリゼーションの処理の流れ}
		\label{flow}
	\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=15cm]{fig/infinitam.eps}
		\caption{深度カメラから得られる画像とInfiniTAMにより構築される環境再構成モデル}
		\label{infinitam}
	\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=15cm]{fig/back.eps}
		\caption{環境再構成モデルの無効領域（赤色部分）}
		\label{back}
	\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=15cm]{fig/gauss.eps}
		\caption{無効領域を除外したGaussian Blur}
		\label{gauss}
	\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=15cm]{fig/backfern.eps}
		\caption{無効領域を除外したRandomized Fernの符号化}
		\label{backfern}
	\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=15cm]{fig/blockhd.eps}
		\caption{無効領域を除外したBlock HDの計算}
		\label{blockhd}
	\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}
	\begin{center}
		\includegraphics[height=8cm]{fig/interval.eps}
		\caption{等間隔サンプリング法によるキーフレームデータベース構築}
		\label{interval}
	\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}
	\begin{center}
		\includegraphics[height=8cm]{fig/random.eps}
		\caption{全域ランダムサンプリング法によるキーフレームデータベース構築}
		\label{random}
	\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}
	\begin{center}
		\includegraphics[height=8cm]{fig/randomwalk.eps}
		\caption{ランダムウォークサンプリング法によるキーフレームデータベース構築}
		\label{randomwalk}
	\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}
	\begin{center}
		\includegraphics[height=8cm]{fig/dispersion.eps}
		\caption{深度値標準偏差サンプリング法によるキーフレームデータベース構築}
		\label{dispersion}
	\end{center}
\end{figure}